烏克蘭籲北約派船增援 波洛申科：普京想稱帝

▲烏克蘭總統波洛申科反駁普京的批評，他被指責為提升支持率才刻意挑釁。（圖／路透）

國際中心／綜合報導

俄羅斯與烏克蘭日前在克赤海峽發生衝突，3艘烏國艦艇遭到俄羅斯扣押，讓兩國關係劍拔弩張，烏國總統波洛申科（Petro Poroshenko）今(28)日接受德國報社Bild的採訪，敦促北約向亞速海派遣船隻，希望這些船可以「重新安排」以提供安全保障。北約表示即使烏克蘭不是會員國，依然會「全力支持」。

根據Bild報導，波洛申科駁斥了普京先前的譴責，「不要相信普京告訴你的任何謊言，你還記得他告訴全世界克里米亞沒有俄羅斯士兵嗎？」波洛申科說，俄國希望重振舊俄羅斯帝國，不只克里米亞，普京要的是整個國家，「他將我們視作一個殖民地。」

當記者問到克赤海峽的衝突時，波洛申科表示，「烏克蘭海軍的行動完全遵守國際法，所有人都能看到是俄羅斯士兵襲擊了我們。」這次的侵略令烏國不得不採取行動，為維護國家安全，波洛申科在部分地區頒布戒嚴令，「普京的表現就和2014年時一樣，他希望兼併烏克蘭的一部分。」

▲俄羅斯聯邦安全局FSB押解其中一名被拘留的烏克蘭海軍水兵。（圖／路透）

2014年克里米亞事件爆發後，烏克蘭損失了7成、超過50艘各型艦艇，超過三分之一士兵倒戈俄國，包括多名高階將領在內，使烏克蘭海軍元氣大傷。烏克蘭海軍目前僅有1艘巡防艦、1艘護衛艦、1艘近岸掃雷艇、8艘砲艇和3艘兩棲運兵艦，以及近20艘非戰鬥艦艇，合計各型船隻載具共34艘，其中大部分都是上世紀70年代的過時產物。

對此，波洛申科表示，「德國是我們最親密的盟友，我們希望北約與各州準備將海軍艦艇重新安置到亞速海，協助保障烏克蘭的安全。」並提醒各國普亭種種行動背後所蘊藏的危機，「他所理解的唯一語言是西方世界的統一，我們不能接受俄羅斯的侵略性政策，首先是克里米亞、接著是東烏克蘭，現在又要亞速海。德國不得不深思：如果我們不採取行動，普京還會做出甚麼？」

歐盟在28日強烈譴責俄羅斯的行動，呼籲俄羅斯釋放船隻及船員，並且應尊重烏克蘭的主權，波蘭提出應對莫斯科做出進一步制裁，德國與法國則在會議上強調必須緩和當前的緊張局勢。美國總統川普也表示，可能會取消在布宜諾斯艾利斯與普京的會面。

▼極右派分子聚集支持烏克蘭海軍。（圖／路透）

原文網址: 烏克蘭籲北約派船增援 波洛申科：普丁想稱帝 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

俄佬又係...對家得2隻一百噸唔夠既艇仔+1隻拖船，你作個借口都作得好聽d 呀
擺明今次黎拎聖誕禮物姐，見人地隻船啱啱落水冇耐想玩新玩具

同法國講

支持自己國家軍隊都變極右

哂氣啦搵左膠幫手
只會叫你地心平氣和大家傾下
繼續綏靖主義

北約係美國支撐下真係正常好多
歐洲狗好似死撚哂咁

歐洲聯軍去左邊？

烏克蘭政府得國不正，自然唔可以期望反對者同你傾

歐盟：冬天喇 俄佬唔供煤氣點算 細聲d 聽唔到 睇唔到

閪霉真係左癌上腦

冬天出手有原因

歐洲北約一直都只係當你烏克蘭係緩衝區。北約本身已經鎖咗你波羅的海港口，俄羅斯基本上得返黑海有少少話事權，如果北約俾埋烏克蘭加入，鎖埋俄羅斯嘅黑海艦隊，就等於逼狗入窮巷。歐盟更加唔駛講啦，俾你入咪只會拖死埋歐盟經濟 總括而言，烏克蘭近排咁想修憲以求加入北約，變相觸動到普京神經，咪求其搵幾隻支援東烏克蘭嘅船嚟祭旗囉，講就講到好撚大，但政治現實係，只要一日俄羅斯唔全面佔領烏克蘭，令到歐盟同俄羅斯之間嘅緩衝區消失，北約掂呢個燙手山芋嘅機會微乎其微，而普京亦冇咁蠢直接挑你北約機。

如果香港是獨立國家, 即刻送二千億比烏克蘭, 比佢地重建海軍

對付俄佬/中共呢D邪惡國家, 真係人人有責

北普京南近平

依家啲新聞，不論香港定外國，都係得左翼同極右 好撚痴線

同當年二戰前情況一撚樣

但俄羅斯有核彈唔同玩法

明知有個大PK係隔離都咁樣
真係諗住大條斯理有盟友援軍 ?